
# 1点相関の分布図

[[_TOC_]]

## 概要

1点相関解析 (テレコネクションの同定)

<img src="PROGRAM_FIG00.01.png" alt="PROGRAM_FIG00.01" style="zoom:50%;" />

1958-2005年冬季 (12月～2月)の500hPa面高度の黒丸の点 (20N, 160W)と各地点の一点相関の図. 

熱帯太平洋から北米大陸を横断する波列 (PNAパターン)の存在が示唆される。

## 準備

```bash
$ cd $HOME
```

```bash
$ cd 2022_PROGRAM
```

```bash
$ mkdir -vp 06
```

```bash
$ cd 06
```

```bash
$ pwd
/work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/06
```
```bash
$ ift
```
もしくは,  
```bash
$ source  /opt/intel/oneapi/setvars.sh --force
```

## FAQ（よくある質問）

https://gitlab.com/infoaofd/lab/-/blob/master/00.SKILL/PROGRAMMING/FORTRAN_FAQ.md

## 質問について

質問がある場合，事前に下記を電子ファイルにまとめて，googleドライブにアップロードし，口頭で説明できるように準備する

- 資料のどの箇所に関する質問か
- エラーメッセージのコピー
- エラーメッセージをgoogle検索した結果で有益と思われるもの
- AIの回答結果のうち有益と思われるもの

打ち合わせ時に上記に対して追加説明を行う。

### 入力データの構造

```
dset ^hgt.season.1958-2005.BIN
title Z500 DJF NCEP1
undef -9.96921e+36
xdef 144 linear 0 2.5
ydef 73 linear -90 2.5
zdef 1 linear 0 1
tdef 48 linear 00Z01JAN1958 12mo
vars 1
z500 0 99 GPH 500 hPa [m]
endvars
```

経度方向144個，緯度方向73個のデータが各時刻ごとに48個並んでいる  

ダイレクト・アクセスで読む  

レコード長は, 144x73x4  



## プログラム作成

### 入力部

#### プログラム作成

`vi READ_Z500_DJF.f90`

`i`

```FORTRAN
program READ_Z500_DJF

character INDIR*500,INFLE*500,IN*1000
integer::IM=144,JM=73,NM=48
real,allocatable::z(:,:,:)

INDIR="/work01/DATA/NCEP1/12.00.MON.2.SEASON"
!INDIR="/work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON"
INFLE="hgt.season.1958-2005.BIN"
IN=trim(INDIR)//"/"//trim(INFLE)

allocate(z(IM,JM,NM))

isize=IM*JM*4

open(11,file=IN,action="read",form="unformatted",access="direct",&
recl=isize)

irec=0
do n=1,NM
irec=irec+1
print *,irec
read(11,rec=irec)Z(:,:,n)
end do !n

end program READ_Z500_DJF
```

`Esc`

`:wq`

```bash
$ ifort -assume byterecl 12.00.READ.Z500.DJF.f90 -o READ.Z500.DJF.exe
```

#### 参考

`-assume byterecl`

ifortのダイレクトアクセスのレコード長(open文で recl= で設定する値) の単位は, デフォルトでは，「ワード 」と呼ばれる量である。1ワード＝4バイトである。

一般的な「バイト」単位でレコード長を指定するには,  コンパイルオプション `-assume byterecl` を指定する必要がある.

#### 実行

```
$ READ.Z500.DJF.exe
```

#### エラーが出た時の対応

##### エラー箇所の特定

```
$ ifort -traceback -assume byterecl 12.00.READ.Z500.DJF.f90 -o READ.Z500.DJF.exe
```



### 計算

#### プログラム作成

```bash
$ cp 12.00.READ.Z500.DJF.f90 14.00.CALC.R1P.f90
```

```bash
$ vi 14.00.CALC.R1P.f90
```

```fortran
program CALC_R1P

character INDIR*500,INFLE*500,IN*1000
integer::IM=144,JM=73,NM=48
real,allocatable::z(:,:,:),CORR(:,:)
real,allocatable,dimension(:)::Z0, Z1,Z0_AN,Z1_AN
integer I0,J0

INDIR="/work03/DATA/NCEP1/12.00.MON.2.SEASON"
!INDIR="/work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON"
INFLE="hgt.season.1958-2005.BIN"
IN=trim(INDIR)//"/"//trim(INFLE)

allocate(z(IM,JM,NM), Z0(NM), Z1(NM), Z0_AN(NM), Z1_AN(NM))
allocate(CORR(IM,JM))

I0=INT(200/2.5); J0=INT(110/2.5)
! 160W=200E
! 20N=110 (LAT OF SP := -90)
print *,"I0=",I0,"J0=",J0

isize=IM*JM*4

open(11,file=IN,action="read",form="unformatted",access="direct",&
recl=isize)

irec=0
do n=1,NM
irec=irec+1
read(11,rec=irec)Z(:,:,n)
end do !n

close(21)

Z0(:)=Z(I0,J0,:)
! print *,Z0
Z0_AV=SUM(Z0)/FLOAT(NM)
Z0_AN(:)=Z0(:)-Z0_AV

do j=1,JM
do i=1,IM

Z1(:)=Z(I,J,:)

Z1_AV=SUM(Z1)/FLOAT(NM)
Z1_AN(:)=Z1(:)-Z1_AV

Z0_DOT_Z1 = DOT_PRODUCT(Z0_AN, Z1_AN)
Z0MAG2 = DOT_PRODUCT(Z0_AN, Z0_AN)
Z1MAG2 = DOT_PRODUCT(Z1_AN, Z1_AN)
Z0MAG=SQRT(Z0MAG2)
Z1MAG=SQRT(Z1MAG2)

CORR(i,j)=Z0_DOT_Z1/(Z0MAG*Z1MAG)

print *,I,J,Z0_DOT_Z1,Z0MAG,Z1MAG,CORR(i,j)

end do !i
end do !j

end program CALC_R1P
```

```bash
$ ifort -assume byterecl 14.00.CALC.R1P.f90 -o 14.00.CALC.R1P.exe
```

```bash
$ 14.00.CALC.R1P.exe
```



### 出力

```bash
$ cp 14.00.CALC.R1P.f90 16.00.ONE_PNT_CORR.f90
```

`$ vi 14.00.CALC.R1P.f90`

`i`

```Fortran
program CALC_R1P

character INDIR*500,INFLE*500,IN*1000, OFLE*500
integer::IM=144,JM=73,NM=48
real,allocatable::z(:,:,:),CORR(:,:)
real,allocatable,dimension(:)::Z0, Z1,Z0_AN,Z1_AN
integer I0,J0

INDIR="/work01/DATA/NCEP1/12.00.MON.2.SEASON"
!INDIR="/work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON"
INFLE="hgt.season.1958-2005.BIN"
IN=trim(INDIR)//"/"//trim(INFLE)

OFLE="hgt.DJF.CORR.BIN"

allocate(z(IM,JM,NM), Z0(NM), Z1(NM), Z0_AN(NM), Z1_AN(NM))
allocate(CORR(IM,JM))

I0=INT(200/2.5); J0=INT(110/2.5)
! 160W=200E
! 20N=110 (LAT OF SP := -90)
print *,"I0=",I0,"J0=",J0

isize=IM*JM*4

open(11,file=IN,action="read",form="unformatted",access="direct",&
recl=isize)

irec=0
do n=1,NM
irec=irec+1
read(11,rec=irec)Z(:,:,n)
end do !n

Z0(:)=Z(I0,J0,:)
! print *,Z0
Z0_AV=SUM(Z0)/FLOAT(NM)
Z0_AN(:)=Z0(:)-Z0_AV

do j=1,JM
do i=1,IM

Z1(:)=Z(I,J,:)

Z1_AV=SUM(Z1)/FLOAT(NM)
Z1_AN(:)=Z1(:)-Z1_AV

Z0_DOT_Z1 = DOT_PRODUCT(Z0_AN, Z1_AN)
Z0MAG2 = DOT_PRODUCT(Z0_AN, Z0_AN)
Z1MAG2 = DOT_PRODUCT(Z1_AN, Z1_AN)
Z0MAG=SQRT(Z0MAG2)
Z1MAG=SQRT(Z1MAG2)

CORR(i,j)=Z0_DOT_Z1/(Z0MAG*Z1MAG)

!print *,I,J,Z0_DOT_Z1,Z0MAG,Z1MAG,CORR(i,j)

end do !i
end do !j


open(21,file=OFLE,form="unformatted",access="direct",&
recl=isize)
irec=1
write(21,rec=irec)CORR
close(21)

print *;print '(A,A)','OUTPUT: ',trim(OFLE)

end program CALC_R1P
```

```bash
$ ifort  -assume byterecl  16.00.ONE_PNT_CORR.f90 -o ONE_PNT_CORR.exe
```

```
$ ONE_PNT_CORR.exe
```

 I0=          80 J0=          44

OUTPUT: hgt.DJF.CORR.BIN



### 作図

```bash
$ vi 16.02.CHK.CORR.sh
```

```bash
#!/bin/bash

CTL=hgt.DJF.CORR.CTL
GS=$(basename $0 .sh).GS

RLON=200;RLAT=20

LATS=0 ;LATN=90

FIG=$(basename $CTL .CTL).eps

HOST=$(hostname);CWD=$(pwd);NOW=$(date -R);CMD="$0 $@"

cat << EOF > ${GS}

'open ${CTL}'

xmax = 1;ymax = 1

ytop=9

xwid = 5.0/xmax;ywid = 5.0/ymax

xmargin=0.5;ymargin=0.1

nmap = 1
ymap = 1
#while (ymap <= ymax)
xmap = 1
#while (xmap <= xmax)

xs = 1.5 + (xwid+xmargin)*(xmap-1);xe = xs + xwid
ye = ytop - (ywid+ymargin)*(ymap-1);ys = ye - ywid

# SET PAGE
'set vpage 0.0 8.5 0.0 11'
'set parea 'xs ' 'xe' 'ys' 'ye

'cc'


# 'set lon ${LONW} ${LONE}'
'set lat ${LATS} ${LATN}'
# 'set lev ${LEV}'
'set t 1'

'set mproj nps'; 'set frame off'; 'set grid on 1 1'
'set ylint 90'; 'set xlint 30'

'set gxout contour'
'd R'

'markplot $RLON $RLAT -m 3 -s 0.1 -c 1'

'circlon 30' 
#'circlat 30 90 0.18'


# GET COORDINATES OF 4 CORNERS
'q gxinfo'
line3=sublin(result,3); line4=sublin(result,4)
xl=subwrd(line3,4); xr=subwrd(line3,6)
yb=subwrd(line4,4); yt=subwrd(line4,6)

# HEADER
'set strsiz 0.12 0.14'; 'set string 1 l 3 0'
xx = 0.2
yy=yt+0.5;   'draw string ' xx ' ' yy ' ${FIG}'
yy = yy+0.2; 'draw string ' xx ' ' yy ' ${CMD}'
yy = yy+0.2; 'draw string ' xx ' ' yy ' ${NOW}'
yy = yy+0.2; 'draw string ' xx ' ' yy ' ${HOST}'
yy = yy+0.2; 'draw string ' xx ' ' yy ' ${CWD}'

'gxprint ${FIG}'
'quit'
EOF

grads -bcp "$GS"
rm -vf $GS

echo
if [ -f $FIG ]; then
echo "OUTPUT : "
ls -lh --time-style=long-iso $FIG
fi
echo

echo "DONE $0."
echo

```

#### 実行許可の付与

下記のコマンドを用いて実行許可を付与する (1回行えばよい)。

```bash
$ chmod u+x 16.02.CHK.CORR.sh
```

実行許可については，下記の方法で調べてください。

- 「Linux 実行許可 chmod」で検索する 
- 「たのしいUnix」などの参考書の該当箇所を読む 
- 下記を読む

https://gitlab.com/infoaofd/lab/-/blob/master/LINUX/01.BASH/0.LINUX_TUTORIAL_03_COMMAND.md?ref_type=heads#chmod---ファイルのパーミッションの変更 

#### 実行許可の確認

```bash
$ ll *sh
-rwxrw-r--. 1 username 1.5K 2025-01-11 20:31 16.02.CHK.CORR.sh*
```

#### 実行

```bash
$ 16.02.CHK.CORR.sh 
.....
OUTPUT : 
-rw-r--r--. 1 gu1 oc 203K 2022-06-10 07:10 hgt.DJF.CORR.eps
```

## よくある質問

https://gitlab.com/infoaofd/lab/-/blob/master/00.SKILL/PROGRAMMING/FORTRAN_FAQ.md

## プログラムが動作しないときの対処法

- https://gitlab.com/infoaofd/lab/-/blob/master/00.SKILL/PROGRAMMING/DEGBUG/BASICS/12.12.DEBUG_BASICS.md

- https://gitlab.com/infoaofd/lab/-/tree/master/DEGBUG
- https://macoblog.com/programming-debug-kotsu/
- http://wise9.jp/archives/7986

リンク切れの場合は「デバッグ　方法　プログラミング」で検索すれば，同様の内容を記載したサイトが容易に見つかる。

## 上達のためのポイント

**エラーが出た時の対応の仕方でプログラミングの上達の速度が大幅に変わる**。

コンピューターのエラーについては，まずエラーメッセージをgoogle検索するとともに， AIに質問する。かならず何らかの手掛かりが得られる。

その後の対応については，下記を参考にすること。

ポイントは次の3つである

1. エラーメッセージをよく読む
2. エラーメッセージを検索し，ヒットしたサイトをよく読む
3. 変数に関する情報を書き出して確認する

エラーメッセージは，プログラムが不正終了した直接の原因とその考えられる理由が書いてあるので，よく読むことが必要不可欠である。

記述が簡潔なため，内容が十分に理解できないことも多いが，その場合**エラーメッセージをブラウザで検索**してヒットした記事をいくつか読んでみる。

エラーの原因だけでなく，**考えうる解決策が記載されている**ことも良くある。

エラーを引き起こしていると思われる箇所の**変数の情報**や**変数の値そのものを書き出して**，**期待した通りにプログラムが動作しているか確認する**ことも重要である。

エラーメッセージや検索してヒットするウェブサイトは英語で記載されていることも多いが，**重要な情報は英語で記載されていることが多い**ので，よく読むようにする。

重要そうに思われるが，一回で理解できないものは，PDFなどに書き出して後で繰り返し読んでみる。どうしても**内容が頭に入らないものは印刷してから読む**。

一方，検索結果 (AIの回答）は，一部正しくないことや，ポイントのずれていることも多い。常に書いてあることが納得できるか，よく考える。正しいと思われることと，不明な点ははっきり分けて記録しておく（例えば，不明な点は青色にする）。

上記のように検索ページ，AIは正しくない情報を提供することも多いので，これらだけに頼らない。書籍・論文も調べる。

初めのうちは教科書や資料に書いてある通りに書いてある順番でやってみる。同じ誤りを何度も繰り返す人の多くは，自己判断でやるべきことを省略したことが原因で袋小路に入っていることが多い。

## 付録

**以下は参考資料**。上記のプログラム実行に必須のものもではない。

実際の研究では，今回使用したようなデータ (hgt.season.1958-2005.BIN) が与えられている訳でなく，これを準備するところから始まる。以下はそのような必要性に迫られた時のための参考資料。

入力データ作成に使ったスクリプト (NCAR COMMAND LANGUAGE使用)

12.00.CREATE.1958-2005.DJF.Z500.ncl

```
INFLE="hgt.mon.mean.nc"
OFLE="hgt.season.1958-2005.nc"

f = addfile(INFLE, "r")
print(f)

lev=f->level
dim=dimsizes(lev)
nk=dim(0)
delete(dim)

do k=0,nk-1
if(lev(k).eq.500.)then 
print("lev(k)="+lev(k))
kdx=k
end if
end do


time=f->time
utc_date=cd_calendar(time,0)

year   = tointeger(utc_date(:,0))    ; Convert to integer for
month  = tointeger(utc_date(:,1))    ; use sprinti 

dim=dimsizes(time)
nt=dim(0)
delete(dim)

ys=1958
ms=1
ye=2005
me=12

do n=0,nt-1
if(year(n).eq.ys .and. month(n).eq.ms)then 
print(year(n)+" "+month(n))
ndx0=n
end if
if(year(n).eq.ye .and. month(n).eq.me)then 
print(year(n)+" "+month(n))
ndx1=n
end if

end do

z=f->hgt

z_cut=z(ndx0:ndx1,kdx,:,:)


z_sea = month_to_season(z_cut, "DJF")

printVarSummary(z_sea)

system("rm -f "+OFLE)

out = addfile(OFLE,"c")
out->z500=z_sea

system("ls -lh --time-style=long-iso "+OFLE)
```



14.00.CHK.Z500.ncl (NCAR COMMAND LANGUAGE使用)

```
INFLE="hgt.season.1958-2005.nc"

f = addfile(INFLE, "r")

time=f->time
utc_date=cd_calendar(time,0)

year   = tointeger(utc_date(:,0))    ; Convert to integer for
month  = tointeger(utc_date(:,1))    ; use sprinti 

dim=dimsizes(time)
nt=dim(0)
delete(dim)

print(year(0)+" "+month(0))
print(year(nt-1)+" "+month(nt-1)) 

z=f->z500

z1=z(0,:,:)

;printVarSummary(z1)




FIG="Z500_DJF_TEST_1958"
TYP="eps"

wks = gsn_open_wks(TYP, FIG)

res            = True                          ; plot mods desired
res@gsnPolar   = "NH"                          ; specify the hemisphere
plot=gsn_csm_contour_map_polar(wks,z1(:,:),res)
```



16.00.NC2BIN.sh (GrADS使用)

```
#!/bin/bash

# Thu, 09 Jun 2022 22:16:53 +0900
# p5820.bio.mie-u.ac.jp
# /work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON

GS=$(basename $0 .sh).GS

INFLE=hgt.season.1958-2005.nc
BIN=$(basename $INFLE .nc).BIN

rm -f $BIN

HOST=$(hostname); CWD=$(pwd); NOW=$(date -R); CMD="$0 $@"

cat << EOF > ${GS}

# Thu, 09 Jun 2022 22:16:53 +0900
# p5820.bio.mie-u.ac.jp
# /work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON

'sdfopen ${INFLE}'
'q ctlinfo'; say result

'set x 1 144'
'set t 1 48'
'set fwrite $BIN'
'set gxout fwrite'
'd z500'
'disable fwrite'

'quit'
EOF

grads -bcp "$GS"
rm -vf $GS

ls -lh $BIN
```



16.02.CHK.BIN.sh (GrADS使用)

```
#!/bin/bash

# Thu, 09 Jun 2022 22:25:39 +0900
# p5820.bio.mie-u.ac.jp
# /work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON

CTL=hgt.season.1958-2005.CTL
GS=$(basename $0 .sh).GS


# LONW= ;LONE=
LATS=0 ;LATN=90; T=48
# LEV=
# TIME=

FIG=$(basename $0 .sh)_T_${T}.eps

# LEVS="-3 3 1"
# LEVS=" -levs -3 -2 -1 0 1 2 3"
# KIND='midnightblue->deepskyblue->lightcyan->white->orange->red->crimson'
# FS=2
# UNIT=

HOST=$(hostname);CWD=$(pwd);NOW=$(date -R);CMD="$0 $@"

cat << EOF > ${GS}

# Thu, 09 Jun 2022 22:25:39 +0900
# p5820.bio.mie-u.ac.jp
# /work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON

'open ${CTL}'

xmax = 1;ymax = 1

ytop=9

xwid = 5.0/xmax;ywid = 5.0/ymax

xmargin=0.5;ymargin=0.1

nmap = 1
ymap = 1
#while (ymap <= ymax)
xmap = 1
#while (xmap <= xmax)

xs = 1.5 + (xwid+xmargin)*(xmap-1);xe = xs + xwid
ye = ytop - (ywid+ymargin)*(ymap-1);ys = ye - ywid

# SET PAGE
'set vpage 0.0 8.5 0.0 11'
'set parea 'xs ' 'xe' 'ys' 'ye

'cc'

# SET COLOR BAR
# 'color ${LEVS} -kind ${KIND} -gxout shaded'

# 'set lon ${LONW} ${LONE}'
'set lat ${LATS} ${LATN}'
# 'set lev ${LEV}'
'set t $T'

'set mproj nps'

'set gxout contour'
'd z500'

'circlon 30' 
#'circlat 30 90 0.18'


# GET COORDINATES OF 4 CORNERS
'q gxinfo'
line3=sublin(result,3); line4=sublin(result,4)
xl=subwrd(line3,4); xr=subwrd(line3,6)
yb=subwrd(line4,4); yt=subwrd(line4,6)

# LEGEND COLOR BAR
#x1=xl; x2=xr
#y1=yb-0.5; y2=y1+0.1
#'xcbar 'x1' 'x2' 'y1' 'y2 ' -fw 0.1 -fh 0.13 -fs $FS -ft 3 -line on -edge circle'
#x=xr
#y=y1
#'set strsiz 0.12 0.15'
#'set string 1 r 3 0'
#'draw string 'x' 'y' ${UNIT}'



# TEXT
#x=xl ;# (xl+xr)/2; 
#y=yt+0.2
#'set strsiz 0.12 0.15'
#'set string 1 c 3 0'
#'draw string 'x' 'y' ${TEXT}'

# HEADER
'set strsiz 0.12 0.14'
'set string 1 l 3 0'
xx = 0.2
yy=yt+0.5
'draw string ' xx ' ' yy ' ${FIG}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${CMD}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${NOW}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${HOST}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${CWD}'

'gxprint ${FIG}'
'quit'
EOF

grads -bcp "$GS"
# rm -vf $GS

echo
if [ -f $FIG ]; then
echo "OUTPUT : "
ls -lh --time-style=long-iso $FIG
fi
echo

echo "DONE $0."
echo
```



18.00.NC2BIN_1PNT.sh (GrADS使用)

```
#!/bin/bash

# Thu, 09 Jun 2022 22:16:53 +0900
# p5820.bio.mie-u.ac.jp
# /work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON

GS=$(basename $0 .sh).GS

INFLE=hgt.season.1958-2005.nc
#LON=-165;LAT=20
LON=-165;LAT=50

BIN=$(basename $INFLE .nc)_${LAT}_${LON}.BIN

rm -f $BIN

HOST=$(hostname); CWD=$(pwd); NOW=$(date -R); CMD="$0 $@"

cat << EOF > ${GS}

# Thu, 09 Jun 2022 22:16:53 +0900
# p5820.bio.mie-u.ac.jp
# /work03/gu1/LAB/2022_PROGRAM/12.12.NCEP_PREPRO/12.00.MON.2.SEASON

'sdfopen ${INFLE}'
'q ctlinfo'; say result

'set lon ${LON}'
'set lat ${LAT}'
'set t 1 48'
'set fwrite $BIN'
'set gxout fwrite'
'd z500'
'disable fwrite'

'quit'
EOF

grads -bcp "$GS"
rm -vf $GS

ls -lh $BIN
```



18.02.CHK.BIN.1PNT.sh (GrADS使用)

```
#!/bin/bash

#CTL=hgt.season.1958-2005_20_-165.CTL
CTL=hgt.season.1958-2005_50_-165.CTL
GS=$(basename $0 .sh).GS

FIG=$(basename $CTL .CTL).eps

HOST=$(hostname);CWD=$(pwd);NOW=$(date -R);CMD="$0 $@"

cat << EOF > ${GS}

'open ${CTL}'

xmax = 1;ymax = 1

ytop=9

xwid = 5.0/xmax;ywid = 5.0/ymax

xmargin=0.5;ymargin=0.1

nmap = 1; ymap = 1; xmap = 1

xs = 1.5 + (xwid+xmargin)*(xmap-1);xe = xs + xwid
ye = ytop - (ywid+ymargin)*(ymap-1);ys = ye - ywid

# SET PAGE
'set vpage 0.0 8.5 0.0 11'
'set parea 'xs ' 'xe' 'ys' 'ye

'cc'

'set t 1 48'

'set gxout line'; 'set cmark 0'
'd z500'


# GET COORDINATES OF 4 CORNERS
'q gxinfo'
line3=sublin(result,3); line4=sublin(result,4)
xl=subwrd(line3,4); xr=subwrd(line3,6)
yb=subwrd(line4,4); yt=subwrd(line4,6)

# HEADER
'set strsiz 0.12 0.14'
'set string 1 l 3 0'
xx = 0.2
yy=yt+0.5
'draw string ' xx ' ' yy ' ${FIG}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${CMD}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${NOW}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${HOST}'
yy = yy+0.2
'draw string ' xx ' ' yy ' ${CWD}'

'gxprint ${FIG}'
'quit'
EOF

grads -bcp "$GS"
rm -vf $GS

echo
if [ -f $FIG ]; then
echo "OUTPUT : "
ls -lh --time-style=long-iso $FIG
fi
echo

echo "DONE $0."
echo
```



